---
date: '2021-01-14'
title: '21个用于日常开发的有用JavaScript片段'
tags: [i18n, javascript]
---

## 输入值数字化

```javascript
const checkMyValueType = (event) => {
  console.log(typeof event.target.value); // string
  console.log(typeof event.target.valueAsNumber); // number
};
<input type="number" onkeyup="checkMyValueType(event)" />;
```

## 复制输入框值到粘贴板

```javascript
function copyToClipboard(inputID) {
  navigator.clipboard.writeText(document.querySelector(inputID).value);
}
```

## 检查窗口是否可见

```javascript
const isBrowserTabInView = () => document.hidden;
isBrowserTabInView(); // returns true or false depending if tab is in view / focus
```

## 布尔值取反

```javascript
let myBool = false;
myBool = !myBool;
console.log(myBool); // true
myBool = !myBool;
console.log(myBool); // false
```

## 检查值是否是偶数

```javascript
const isEven = (num) => num % 2 === 0;
console.log(isEven(2)); // true
console.log(isEven(3)); // false
```

## 检查日期是否是工作日

```javascript
const isWeekday = (d) => d.getDay() % 6 !== 0;
console.log(isWeekday(new Date(2021, 0, 11))); // true (Monday)
console.log(isWeekday(new Date(2021, 0, 10))); // false (Sunday)
```

## 日期加减

```javascript
const addDaysToDate = (date, n) => {
  date.setDate(date.getDate() + n);
  return date.toISOString().split('T')[0];
};
addDaysToDate('2021-0-10', 10); // "2021-01-20"
addDaysToDate('2021-0-10', -10); // '2020-12-31'
```

## 获取时分秒

```javascript
const timeFromDate = (date) => date.toTimeString().slice(0, 8);
console.log(timeFromDate(new Date(2021, 0, 10, 17, 30, 0)));
// "17:30:00"
console.log(timeFromDate(new Date(2021, 0, 10, 5, 56, 44)));
// "05:56:44"
```

## 计算两个日期之间的工作日数

````javascript
const countWeekDaysBetween = (startDate, endDate) =>
  Array
    .from({ length: (endDate - startDate) / (1000 * 3600 * 24) })
    .reduce(count => {
      if (startDate.getDay() % 6 !== 0) {
        count++;
      }
     startDate = new Date(startDate.setDate(startDate.getDate() + 1));
      return count;
    }, 0);
countWeekDaysBetween(new Date(2021, 0, 10), new Date(2021, 0, 20)); // 7
countWeekDaysBetween(new Date(2021, 1, 10), new Date(2021, 2, 18)); // 26
`## 检查localstorage是否可用
``` javascript
const isLocalStorageEnabled = () => {
  try {
    const key = `__storage__test`;
    window.localStorage.setItem(key, null);
    window.localStorage.removeItem(key);
    return true;
  } catch (e) {
    return false;
  }
};
isLocalStorageEnabled(); // true, if localStorage is accessible
````

## 计算函数等花费时间

```javascript
startTime = performance.now();
anyMethodOrCode();
const endTime = performance.now();
console.log(endTime - startTime + ' milliseconds.'); // (Time in milliseconds)
```

## 捕获右键点击

```javascript
window.oncontextmenu = () => {
  console.log('right click');
};
```

## 只触发一次事件

```javascript
const myButton = document.getElementById('myBtn');
const myClickFunction = () => {
  console.log('this click will only get called once');
};
myButton.addEventListener('click', myClickHandler, {
  once: true,
});
```

## 滚动到顶部

```javascript
const scrollToTopOfDocument = () => {
  const c = document.documentElement.scrollTop || document.body.scrollTop;
  if (c > 0) {
    window.requestAnimationFrame(scrollToTop);
    window.scrollTo(0, c - c / 8);
  }
};
scrollToTopOfDocument();
```

## 检查字符串是否大写

```javascript
const isUpperCase = (str) => str === str.toUpperCase();
console.log(isUpperCase('string')); // false
console.log(isUpperCase('STRING')); // true
console.log(isUpperCase('5TR1NG')); // true
```

## 检查元素是否处于 focus 状态

```javascript
const elementIsInFocus = (el) => el === document.activeElement;
elementIsInFocus(anyElement); // returns true if in focus, false if not in focus
```

## 查找数组间不同元素

```javascript
const differenceInArrays = (array1, array2) => {
  const set = new Set(array2);
  return array1.filter((x) => !set.has(x));
};
differenceInArrays(['apple', 'orange', 'banana'], ['apple', 'orange', 'mango']); // ["banana"]
differenceInArrays([10, 12, 5], [66, 10, 6]); // [12, 5]
```

## 移除事件监听

```javascript
const removeEventOffElement = (el, evt, fn, opts = false) =>
  el.removeEventListener(evt, fn, opts);
const testFunction = () => console.log('My function has been called');
document.body.addEventListener('click', testFunction);
// Call remove method
removeEventOffElement(document.body, 'click', fn);
```

## 随机生成 HEX 值

```javascript
const generateRandomColour = () =>
  '#' + Math.floor(Math.random() * 16777215).toString(16);
//EXAMPLE
document.getElementsByTagName('body')[0].style.color = generateRandomColour();
```

## 查找第一个定义的非空参数

```javascript
const getFirstValidValue = (...values) => values.find(v => ![undefined, null].includes(v));
console.log(getFirstValidValue(null, undefined, 'Hey', null); // 'Hey'
```

## 元素外部监听事件

```javascript
const onClickOutsideElement = (element, callback) => {
  document.addEventListener('click', (e) => {
    if (!element.contains(e.target)) callback();
  });
};
onClickOutside('#some-element', () => console.log('Hey you missed'));
// Will log "Hey you missed" everytime a click that was not "some-element" was clicked
```

## 总结

有时开发人员会发现自己在一次又一次地创建相同的东西，希望上面的一些代码片段可以在在开发中重用。最新的 JavaScript 特性和浏览器 api 是很重要的。
